有無人聽北歐音樂？

其實10年前開始聽
迷過一輪
但之後有幾年斷咗
最近聽返當年果啲
好正

啲感覺同英美好唔同

Anna Puu
芬蘭

Amanda Jenssen
瑞典

我聽開北美

北美就無乜特別啦
即係主流

aurora

嘩，我都好like Tore Johansson果期嘅原田知世呀

sigur ros?

係喎唔記得咗佢
都有聽佢

第一次聽首 Hoppípolla 以為首歌倒帶播緊
聽聽下又幾chill

北歐metal
我而家都聽緊

（長文）（置頂）(戰術）金鐘野餐攻略 沙盤推演

damien rice算唔算

有無啲推薦？

Insomnium

北歐最出名兩種，Melodic Death同Black Metal

Irish唔算啦

北歐應該只計Norway Sweden Finland Denmark Iceland啦

thx 我去YouTube 搵下先

我不嬲都唔係咁鍾意melodeath，係Insomnium例外。

sonata arctica

Bjork

係
my all time favourite

nightwish算唔算

北歐出身北歐有活動嘅都算啦啩

唔爭在推埋依個
有無人聽法國音樂？

Roxette算唔算?
好似好老餅咁

Jani走咗之後就無再聽

咁唔會老過ABBA

音樂無分老唔老嘅

冰島會唔會太冷門

只有好唔好聽
無話冷唔冷嘅

eluveitie

好聽

係冰島road trip嗰陣咁啱聽到radio播
哩個composer啲歌有種空靈既感覺

Of monsters and men

正嘅歌唔需要分年紀

Of monster and men

Metal

Arch Enemy

我個名隊Darkthrone

Ensiferum 熱血到仆街

Arch enemy
In flames(舊album)
Children of bodom
Nightwish

thanks
去搵下嚟聽先

Santiano

po 錯
法國嘢嚟

可以聽下Nightwish先，如果冇聽開metal的話，易入耳

有無Opeth 同好？

我接受能力ok高嘅
好，聽下先thanks

kings of convenience

嘩依個正

sabaton nerd嘢，唔算好metal易上手

如果你知道首歌講乜嘢，聽佢哋啲歌會好過癮

勁脫俗。

咁我 post a ah 了，話哂當時黎講呢隊都算係平地一聲雷，尤其 take on me 個 mv 當時黎講個concept 絕對超班。

呢首唔錯！謝推介
新手只係識bjork

Rip Marie

寫撚錯，係 a ha 先啱。

lykke li 又係冇得輸，呢首拍住 david lynch 個公路感出哂黎。

anyone?

有無denmark嘅介紹返

mew

Sæglópur

啱呀 有時唔知個故事可以走去睇cm，明咗之後更加正

有冇king of convenience 同好

reckoning night 之後無聽

瑞典

lykke li 依家都成日聽

push

原來佢哋都係北歐

Marit Larsen 係北歐人
算唔算聽北歐音樂

講親北歐一定好多metal野

呢到有冇人聽VOLA，丹麥prog band

M83呢

北歐好似都係metal居多
但我基本上好似都係聽芬蘭最多
D band既關係都好千絲萬縷
分享下wintersun

唔只metal㗎

Omnos

Nightwish - Finland
Oceanborn

又要講Poets of the Fall

同埋Eivør

有
24-25同cayman island最正
有機會聽到𠵱兩首嘅我諗我會喊

Push

冰島真係有好多又chill又好聽既band
順道一提個鼓手另一隊band Hatari有上過eurovision但個風格有少少重口味

eurovision
正呀

淨係識最出名嘅björk
仲有eivør 來自一個好特別嘅國家

其實就咁聽歌都ok但表演風格）
班友表演完等分仲要明張目膽支持LGBT同巴勒斯坦獨立 實在太過分啦

有3,4年有追開eurovision 啲歌嚟聽g

瑞典band - Kent

Lm

Lisa Ekdahl
瑞典

Avatar
In flames

múm

Iceland好多好嘢

Nightwish

一講metal好快變數band post

Ghost
At the Gates
Amon Amarth
Behemoth
King Diamond
Meshuggah

咩都講下囉
不過我無聽開metal

真係好北歐
好eurovision

去芬蘭嗰陣聽過

依家聽緊AIR

果時去冰島旅行
Join左個local tour
靚仔tour guide 每日播Icelandic pop
推介 Sin Fang-Candyland
Kaleo -All the pretty girls
聽完心情好開懷

Kaleo我有聽開

同感

Kaleo 下個月出碟

正呀
多謝推介

MEW
Comforting Sounds

Black metal

Behemoth 好似唔係北歐

溫緊瑞典文
聽瑞典文兒歌算唔算

咩歌都算
做乜聽兒歌

聽vocab

Within Temptation ?

Behemoth波蘭

自

Kent

通常呢啲post都係數名多

瑞典band

不過聽King Diamond咁老餅

自己啱聽就得無話唔老餅嘅
Black Sabbath 都大把後生聽

Metal is timeless

咁有無聽Mercyful Fate?

所以想大家唔好流於數名
Post link
講下點解中意
同埋遇上北歐音樂嘅故事

其實數得最多果個好似係我 sor9

慢慢講下點解中意囉
之後有時間嘅話

無 放工搵嚟聽下先

Mercyful Fate係King Diamond第一隊band

我知 之前話出新album所以見過個名
不過未搵返嚟聽

呢首好聽

Volbeat個vocal唱腔幾特別
下面兩首聽完個人都精神d

我第一個thread
嘅Anna Puu
Amanda Jenssen有無人識/like?

整多首

第一次接觸佢係依張碟

PUSH

今日無人

佢跳舞嗰陣真係好嬲打

幾年前去芬蘭
嗰陣住係比較鄉郊嘅地方
每日嘅生活都係好休閒同寫意
去森林行下，係湖邊野餐咁又一日
嗰排應該係我最開心嘅日子之一
呢首歌好似帶我翻去芬蘭咁

喺香港
已經冇乜嘢值得開心
好懷念喺日本讀書嘅日子

我只聽Röyksopp 就可以了，謝謝。

of Monster and men
啲歌好輕鬆 係車到聽一流

留名

Måns Zelmerlöw- Walk with me, Fire in the rain

Sunrise Avenue
Stratovarius
Katatonia
Opeth
Eternal Tears of Sorrow
Korpiklaani
仲有好多好多

metal

今年個演唱會取消左

佢新歌D舊FANS唔BUY，但我又覺得OKAY
反而上兩隻碟麻麻

好正，多謝推介

Rökkurró - Blue Skies （冰島）

去冰島旅行入左間CD鋪，一聽就鍾意左買左隻碟
北歐聽得比較多都係冰島同挪威

Sigrid - Sucker Punch （挪威）
SIGRID應該算多人識

Sigur ros

我有聽開佢

喂嘜咁岩吖 又見到你🤣🤣🤣

柴田淳我都like㗎

btw個post我開㗎

😅係喎 原來又係你開

Btw 北歐野我唔知點解覺得好岩沖涼聽

我覺得啱夜晚

都係

Btw 我睇到 原田知世。
唔識佢
佢同北歐有咩關係？
我google 過又搵唔到。
簡單講黎聽下pls

日本wiki:
1997年
トーレ・ヨハンソンのプロデュースによりアルバム『I could be free』をリリース。先行シングル『ロマンス』がスマッシュヒット。

佢其實90年代中開始搵瑞典監製Tore Johansson(即係The Cardigans 監製)同佢做碟
啲風格北歐晒

btw 其實Bonnie Pink都有搵佢

Therion

Icic thank 長知識

好唔好聽？
同偶像時代好唔同

之前聽過一條女

把聲 勁沙 好似叫 煙桑 唱法

搵唔返

有無多啲hints呀少到咁

又突然搵到

sabaton?

Sonata Arctica

siblius算唔算

任何北歐國家都算啦

Sibelius?

終於有人提到the cardigans
個人對主音nina 把聲著咗迷...

法羅群島
幾年前去過，係機上面識左個當地人，傾傾下發現Eivør係佢中學同學
仲住佢附近，跟住佢車我去Eivør屋企，可惜個日Eivør係丹麥做緊野，得佢阿妹係屋企
Btw北歐音樂除左Sigur ros koc
Röyksopp個d
仲有mùm,mew,ef,sleep party people
10年前勁鐘意the radio dept同lykke li

The cardigans - love fool 經典

對唔住，真係成隻碟都咁好聽 - Life

又係成隻碟都冇一隻垃圾歌- the first band on the moon

全盛時期過後，幾年先再出一隻碟，keep住高汁⋯

Efterklang, 丹麥band

floor jansen

佢好撚高

mustasch
lordi (呢個比較特別)

Alexander With

估唔到呢度咁多 Sigur Rós 同 OMAM fans
瑞典有kent

芬蘭有happoradio

冰島有moses hightower

夠嗮聽

Sigur Rós多fans
其實正常

The Cardigans 比較舊
怕依家啲00後唔識

其他北歐國家應該大家都好熟，我推介下格陵蘭嘅 Nanook

N 年前渣馬直頭用hoppipolla 做廣告歌

我有聽少少瑞典音樂同多啲芬蘭音樂，仲有法羅群島嘅歌。
最主要嘅原因係自己好鍾意北歐文化，亦都學緊瑞典文同芬蘭文。
瑞典
我鍾意 Kent 同 Sabaton。
Kent 兩年前收咗皮，解散咗，只能夠聽舊歌…
我鍾意 Kent 嘅歌有
Utan dina andetag 無咗你嘅呼吸
Den vänstra stranden 左灘
Andromeda 仙女座
Vinternoll2 冬零2
Dom som försvann 消失嘅人

芬蘭
我最鍾意嘅係 Yö，陪我度過多個失眠夜，奈何主音 Olli Lindholm 兩年前突然猝死，我唔開心咗一段時間。
推介
Rakkaus on lumivalkoinen 愛情雪白

Tie sydämeeni 通去我個心嘅路
Minne tuulet vie 風帶我去邊度
Joutsenlaulu 天鵝歌
Ihmisen poika 人嘅仔

另外又有聽下 Johanna Kurkela, Suvi Teräsniska, Juha Tapio, Jenni Vartiainen, Ellinoora, Happoradio... etc. 嘅歌。
推介
Johanna Kurkela - Kiertokulku 循環
Johanna Kurkela - Rakkauslaulu 情歌
Suvi Teräsniska - Pilviä ja päivänpaistetta 雲霧同日照
另外 Suvi 有好多翻唱 Yö 嘅歌都好正，例如 Sano että jää 講你留低啦
Juha Tapio - Pettävällä jäällä 呃人嘅冰上面，呢首 Suvi 同 Yö 都翻唱過
Juha Tapio - Sitkeä sydän 硬淨嘅心
Juha Tapio (ft. Johanna Kurkela) - Rakastettu 被愛
Jenni Vartiainen - Ihmisten edessä 眾人面前
Jenni Vartiainen - Missä muruseni on 愛人喺邊度

Happoradio - Puhu äänellä jonka kuulen 用把我聽得明嘅聲講嘢啦

法羅群島
Eivør Pálsdóttir 簡直係我女神。佢把聲有魔性，聽完會上癮
推介
Trøllabundin 中咒，建議聽 NRK live 版

Verð mín 成為我嘅 / 我嘅世界（呢個係 pun 嚟, 同時解 Be mine / my world）
Í tokuni 黑暗之中
另外我亦幾鍾意 Týr，係 Viking metal 嚟。
呢首好啱香港人：

呢首先係 Dom som försvann

貼錯咗 Andromeda

Sabaton

聽咗幾首好正 發現新大陸
但係我聽唔明歌詞 唔知唱緊咩

音樂係世界語言

你地會唔會為咗聽北歐音樂學埋佢地嘅語言

唔會
無咁多時間
我識日文
無時間學咁多語言
不過上面好似有巴打話學緊swedish

路過入黎聽下
d歌又真係幾好聽，多謝大家推介

美國啲Hip Hop唔啱我
北歐反為多啱聽

以前有聽開Hej Matematik

Matilda

要講故事？
佢係我去挪威個時睇既一個live個時識。

Blood Command

有故事share 人性化啲嘛

Kakkmaddafakka

Burzum 真係太撚正，其中坐監時出個兩隻碟聽聽下都唔錯

Filosofem之後嗰啲似Dark Ambient/Dungeon Synth多過Black Metal，我就麻麻。

打錯字，我想打「其實」唔係「其中」。 聽開bm 就應該麻麻呢類dark ambient 好正常，特別呢兩隻碟真係限米煮限飯，所以一直都劣評居多，我都係近排無聊聽番發現其實部分歌寫得唔差

想問下你地通常去網站去搵北歐音樂？

又唔一定嘅，好似Darkspace咁嘅Ambient我又鍾意喎。

最新個隻都好正!

lm

有冇人聽開Sami歌？
香港好少有知音人
Máddji算幾有feel 聽過現場

本身識挪威文
不過返到嚟無人講
都係聽下歌同睇當地新聞(vg)

exchange時學？難唔難

發現原來我聽開嘅都係冰島
Sigur Ros 係我最愛!! 幾年前佢泥clockenflap去左睇, 係現場企係第一行喊到停唔到眼淚

Of monster and Men 前排話泥香港開concert, 買左飛但係取消左 有生之年佢地仲會唔會番泥架

聽開仲有Olafur Arnalds, Johann Johannsson (聽緊 好多隻album呀大佬)

有無人有類似以上嘅北歐音樂可以推薦下

Mans!! Eurovision 2015個winner

話說我年年都有追開eurovision
唔知呢到有無同好

aurora?
不過鍾意佢舊歌多的。

MØ

挪威-Royksopp

feat. Susanne Sundfor

呢個cover 超正

正式上堂係
本身同個邊有啲家族關係
自細都有聽開

唔知係咪自細都有熏陶
本身都好鐘意當地文化
睇完呢個post好老實覺得香港對北歐音樂了解係好大路
當然當地人都鐘意呢啲大熱牌例如Röyksopp同A-ha
不過比較新晉同近期都heat嘅就反而少人知啲
例如Sigrid, Astrid S, Hilde Skaar就可能真係多接觸個邊先知
另外Sami 薩米族音樂都喺挪威愈來愈受大眾recognize
如果有睇開Eurovision嘅都可能知上年代表挪威就係一隊Sami musikkgruppe

Mix?

呢個好難解釋
簡單嚟講
我有但隔幾代，中間亦出現mix上mix

咁有得走好走

個時去exchange遇到個挪威女仔係廣東話拼音名

你exchange邊間？
UiB, UiO, NTNU, UiT?

Royksopp

你話啦

冇人提Amaranthe
對pophead嚟講應該算易入口

你個名

Zara Larsson當唔當北歐？

地理係北歐咪北歐囉

dimmu borgir

Pop Black Metal

呢幾年d歌係好pop
舊嗰d好好多

我淨係鍾意佢哋頭三隻album

冇人講tarja年代嘅nightwish

我當佢地普通power metal 咁聽

始祖
可惜我麻麻地佢嘅口音

北歐古典音樂！
Edvard Grieg: Peer Gynt Suite, Wedding Day at Troldhaugen, Holberg Suite...
Willhelm Peterson-Berger: Frösöblomster...
還有
Sibelius: Finlandia... 等等。
通常我聽 nrk radio (挪威廣播公司) 的古典音樂台 (nrk klassisk), 一路聽就有好似去咗北歐既感覺

佢地好似有個radio專播pop songs

Eivør Pálsdóttir

Lukas Graham 兩隻album都好好聽

Alan Walker 算唔算

我寫左一首北歐題材既改篇歌
係講我曾經好想好想好想去斯德哥爾摩
但十多年來都去唔到
日日朝思慕想, 無止境空等的悲哀
(純粹分享, 唔中意就算)

而家聽緊隊叫Koldbrann嘅挪威Black Metal band

最鐘意佢個首 running to the sea, 好舒服

呢pair 法羅+冰島既組合，都幾出名

Kiasmos - blurred

有冇人中意北歐啲Fabric pattern?

佢有首歌個mv搵在個係cityu既學生幫佢畫animation

唔會

Kari Bremnes, 聲音好吸引，好似講故事咁

Olafur Arnalds - 聽Alice Sara Ott 既The Chopin Project 先識，音樂充滿空靈感

Ola Gjeilo - Stone Rose 在紐約創作，充滿在人在異鄉，喧鬧城中的自我對話

rikkinainen prinsessa

Sissel Kyrkjebø

Of monsters and men 好正

Agnes Obel, 佢d歌好夾歐洲冬天陰陰濕濕既感覺

Dorian

Riverside

Broken Sleep

純音樂都好聽

Wallflower

Pass them by

樓主講北歐點會冇lykke li架?

之前有人已講請追post

北姑

我個名

Koop - The blue island

Enigma

Green Grass of Tunnel

呢d算唔算

點解個個都咁興問算唔算

唔識北歐音樂係咪一個category定係純粹北歐歌手

耿手都ok啦

我前年去芬蘭
果到d人好鐘意聽電音
再加上佢地個大自然環境
成個感覺好空靈、好岩feel

Grieg

Sabayon

Celtic Music. Dungeon Synth. Anybody?

只係識呢隻

M83唔係法國嘅咩

原來sleep party people係北歐band
幾年前clockenflap睇完覺得佢地好正

Kaleo幾正

推

Think about things
個冰島佬好正

Ylvis

識貨

呢種係咩type 幾好聽喎

Nightwish係Symphonic Metal

懶追po, Björk有冇人講

少

Here

有無人聽呢隊瑞典女子組合

sigur rós
mew
múm
jens lekman
johann johansson
olafur arnalds
audrey
lykke li
kent
kings of convenience
the knife

呢排係youtube睇開frog leaps, 有冇同好

Refused?? 不過偏punk rock

頭兩隻碟聽到全部都識背，之後個d 好似普通

芬蘭

完全一樣諗法

Moonsorrow同Dark Funeral

Dark Funeral

最鍾意 666 Voices Inside

我最鍾意Open the Gate同Hail the Murder

Jori Hulkkonen, 同埋佢合作既個D 乜物組合, 9成都好正

正
cyberpunk個首
new noise

試試聽下。

答問題呀屌你老母

The Rasmus 有冇人識

未話淆底要取消黎香港之前嘅Opeth

開頭接觸以經係中後期嘅作品偏，開頭覺得佢地首首都6分鐘以上好春勁。
之後再聽日推薦嘅黑水公園，就覺得真係正到仆街。

katatonia
opeth
old nightwish

aqua

我同你相反，我鍾意前期嘅Opeth, Watershed打後就麻麻。

有Insomnium, 就要提埋Omnium Gatherum

jonsi新歌+出碟，不過對佢d solo冇乜興趣，聽慣sigur ros好唔慣佢唱英文

( )

哩首係咪算folk metal?

多謝推介之前未聽過dungein synth
唔錯！

大把後租聽? 係話香港?

曬一曬命，聽過
sonatas Arctica
wintersun
arch enemy
in flames
nightwish
opeth
dimmu borgir
children of bodom既live
覺得自己好幸福

Ikea

有聽開Sibeius

Eternal tears of sorrow

下，無人聽Sólstafir?

Kings of convenience
The whitest boy alive
Erlend之後獨立做既都幾正

vök

Laleh

first aid kit

tove lo

veronica maggio

北歐簡約時尚餐具

yau 除左Finlandia有邊個正？

最正一定係佢既violin concerto

wintergatan算唔算

最初識佢哋
主要係因為佢哋整左部彈珠機彈音樂
依家整緊第二代彈珠機
變左n展channel

其實我覺得隊band嘅前身detektivbyran個曲風好聽啲

利申有課金支持佢哋youtube channel

唔好意思我可能太膚淺，我一直好想搵到同Juno首雷克雅未克同樣style/感覺嘅歌。唔知北歐音樂入面有無類似呢？

Tallest man on earth

ABBA算唔算

frozen2佢係到ahahahah先識佢